原定10月底截止申請「遙距營商計劃」或提早截龍

創新及科技局公布「遙距營商計劃」資助金額將由現時的5億元，增加至15億元，讓更多企業受惠。創新及科技局局長薜永恒表示，計劃已收到14500宗申請，當中9成半是中小企，但他強調由於資源有限，計劃原本10月底截止申請，但現時可能會提早截龍。

薜永恒表示，計劃動用的資金是公帑，因此要小心謹慎運用，如果有些申請項目的金額不合理，而當局不做好把關，資源將用在不妥當地方，會令到可獲資助的企業減少。

創新科技署署長潘婷婷表示，知悉有企業反映當局未能在10個工作天完成批核，她解釋由於申請達到14500宗，要更多時間處理，強調已增加人手，加速處理申請，希望大家見諒。

她澄清，當初計劃所指的全額資助，意思是企業不必再投入金錢作配對，項目經評審後，全數由政府承擔，而不等於企業申請幾多金額都照單全批，如果過程中令申請企業有誤解，當局會加強解說，下星期會舉行網上研討會解釋。

納稅人咁又無左15 億~

好似係由防疫乜乜基金勃過去的~~~

批得個幾千幾萬都唔知做到D咩